{"data": [["Dominique Bourg", "Universit\u00e9 de Lausanne", "Suisse"], ["Jean-Pascal van Ypersele", "UCLouvain", "Belgique"], ["Sophie Swaton", "Universit\u00e9 de Lausanne", "Suisse"], ["Bastien Fran\u00e7ois", "Universit\u00e9 de Paris 1", "France"], ["Denis Couvet", "MNHN, Paris", "France"], ["Alexandre Aebi", "Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "Suisse"], ["Lo\u00efc Blondiaux", "Universit\u00e9 de Paris 1", "France"], ["Aur\u00e9lien Barrau", "Universit\u00e9 de Grenoble-Alpes", "France"], ["Rapha\u00ebl Arlettaz", "Universit\u00e9 de Berne", "Suisse"], ["Fran\u00e7ois Gemenne", "FNRS - Universit\u00e9 de Li\u00e8ge / Sciences Po Paris", "France, Belgique"], ["Jean-Michel Fourniau", "DEST-IFSTTAR", "France"], ["Nathalie Frogneux", "UCLouvain", "Belgique"], ["Denis Dupr\u00e9", "Universit\u00e9 de Grenoble-Alpes", "France"], ["Ga\u00ebl Giraud", "Directeur de recherches CNRS, Paris", "France"], ["Gilles B\u0153uf", "MNHN, Paris", "France"], ["Georges Menahem", "CNRS - MSH Paris Nord", "France"], ["Marie-Anne Cohendet", "Universit\u00e9 de Paris 1", "France"], ["Olivier de Schutter", "UCLouvain", "Belgique"], ["Antoine Bailleux", "Universit\u00e9 Saint-Louis, Bruxelles", "Belgique"], ["Christian du Tertre", "Atemis, Paris", "France"], ["Johann Chapoutot", "Sorbonne Universit\u00e9, Paris", "France"], ["Serge Audier", "Sorbonne Universit\u00e9, Paris", "France"], ["Eloi Laurent", "Sciences Po Paris / OFCE", "France"], ["Caroline Lejeune", "Universit\u00e9 de Lausanne", "Suisse"], ["G\u00e9rald Hess", "Universit\u00e9 de Lausanne", "Suisse"], ["Luc Semal", "MNHN, Paris", "France"], ["Mathilde Szuba", "Sciences Po Lille", "France"], ["Jean-Michel Servet", "Professeur honoraire, IHEID, Gen\u00e8ve", "Suisse"], ["Sol\u00e8ne Morvant-Roux", "Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "Suisse"], ["Martine Rebetez", "Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "Suisse"], ["Jacques Grinevald", "Professeur honoraire, IHEID, Gen\u00e8ve", "Suisse"], ["Antoine Guisan", "Universit\u00e9 de Lausanne", "Suisse"], ["Thomas Bouchet", "Universit\u00e9 de Lausanne", "Suisse"], ["Edward Mitchell", "Universit\u00e9 de Neuchatel", "Suisse"], ["Anthony Lehmann", "Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "Suisse"], ["Sergio Rasmann", "Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "Suisse"], ["Alain Kaufmann", "Universit\u00e9 de Lausanne", "Suisse"], ["Luca Fumagalli", "Universit\u00e9 de Lausanne", "Suisse"], ["Laure Kloetzer", "Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "Suisse"], ["Etienne Bourgeois", "Professeur honoraire Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et UCL Louvain", "Suisse, Belgique"], ["Edwin Zacca\u00ef", "ULB Bruxelles", "Belgique"], ["Marek Hudon", "ULB Bruxelles", "Belgique"], ["Dominique M\u00e9da", "Universit\u00e9 Paris Dauphine", "France"], ["Pierre Cornut", "Universit\u00e9 de Mons", "Belgique"], ["Romain Weikmans", "FNRS \u2013 ULB Bruxelles", "Belgique"], ["Philippe Baret", "Professeur, UCL  Louvain", "Belgique"], ["Gr\u00e9goire Wallenborn", "ULB Bruxelles", "Belgique"], ["Pierre Demelle", "UCL Louvain", "Belgique"], ["Bertrand Hespel", "Universit\u00e9 de Namur", "Belgique"], ["Catherine Bouland", "ULB Bruxelles", "Belgique"], ["Julien Radoux", "UCL Louvain", "Belgique"], ["Philippe Marbaix", "UCL Louvain", "Belgique"], ["Caroline Nieberding", "UCL Louvain", "Belgique"], ["Christophe Desmet", "Universit\u00e9 de Li\u00e8ge", "Belgique"], ["Joeri Van Mierlo", "Vrije Universiteit Brussel", "Belgique"], ["Peter Tom Jones", "KU Leuven", "Belgique"], ["Sara Vicca", "Universiteit Antwerpen", "Belgique"], ["Cathy Macharis", "Vrije Universiteit Brussel-MOBI", "Belgique"], ["Aviel Verbruggen", "Prof.dr. emeritus, University of Antwerp", "Belgique"], ["Jan Cools", "Universit\u00e9 d\u2019Anvers", "Belgique"], ["Thierry Libaert", "Chercheur ind\u00e9pendant", ""], ["Fran\u00e7ois Jonard", "UCL Louvain", "Belgique"], ["Denis Dochain", "UCL Louvain", "Belgique"], ["Maurice LUCA", "Universit\u00e9 de Namur", "Belgique"], ["Laura Rizzerio", "Universit\u00e9 de Namur", "Belgique"], ["Sophie B\u00e9reau", "Universit\u00e9 de Namur", "Belgique"], ["Charles-Hubert Born", "UCL Louvain", "Belgique"], ["Axel Gosseries", "FNRS/UCL Louvain", "Belgique"], ["Delphine Misonne", "FNRS - Universit\u00e9 Saint-Louis Bruxelles", "Belgique"], ["Mathieu Javaux", "ELI/UCL Louvain", "Belgique"], ["St\u00e9phane Leyens", "Universit\u00e9 de Namur.", "Belgique"], ["Kevin Mar\u00e9chal", "Universit\u00e9 de Li\u00e8ge", "Belgique"], ["Marine Lugen", "Doctorante, ULB Bruxelles", "Belgique"], ["S\u00e9bastien Laoureux", "Philosophie, Universit\u00e9 de Namur", "Belgique"], ["Olivier Servais", "UCL Louvain", "Belgique"], ["Marc Zune", "UCL Louvain", "Belgique"], ["S\u00e9verine Lagneaux", "UCL, Louvain-la-Neuve", "Belgique"], ["Agn\u00e8s Burniat", "ULB Bruxelles", "Belgique"], ["Nicolas Dendoncker", "Universit\u00e9 de Namur", "Belgique"], ["Alban de Kerchove d'Exaerde", "FNRS/ULB Bruxelles", "Belgique"], ["Vincent Yzerbyt", "UCL Louvain-la-Neuve", "Belgique"], ["Marcus Missal", "UCL Louvain", "Belgique"], ["David van Reybrouck", "Chercheur ind\u00e9pendant", ""], ["Caroline Vincke", "UCL Louvain", "Belgique"], ["Corine Pelluchon", "Universit\u00e9 Paris-Est-Marne-la-Vall\u00e9e", "France"], ["K\u00e9vin Jean", "Cnam", "France"], ["Jacques Testart", "Inserm", "France"], ["Maxime Woringer", "Doctorant, Institut Pasteur / UC Berkeley", "France"], ["Benjamin Raimbault", "IFRIS", "France"], ["Fran\u00e7ois Warlop", "GRAB", ""], ["Martin Bowen", "IPCMS", "France"], ["Guilhem Doulcier", "ENS", "France"], ["Corentin Pinsard", "Doctorant, INRA UMR SADAPT", "France"], ["Pierre Cornut", "Universit\u00e9 de Mons", "Belgique"], ["Marie-Fran\u00e7oise Godart", "ULB Bruxelles", "Belgique"], ["Annie Hughes", "IRAP", "France"], ["S\u00e9bastien Marot", "Ensavt, Marne-La-Vall\u00e9e", "France"], ["Bastien Boussau", "CNRS/LBBE", "France"], ["Richard Lalou", "IRD", "France"], ["Jean-Philippe Bernard", "IRAP", "France"], ["Mathilde Paris", "CNRS/IGFL", "France"], ["Andy Battentier", "Doctorant AISSR/NASP", ""], ["Isabelle Ristorcelli", "IRAP", "France"], ["Thomas Galtier", "Doctorant, LPSM", "France"], ["Xavier Feigelson Capet", "CNRS LOCEAN", "France"], ["Charlotte Fouillet", "Doctorante, CMB/CSU-CRESPPA", "France"], ["F\u00e9lix Margirier", "Sorbonne universit\u00e9 LOCEAN", "France"], ["Emmanuelle Picard", "ENS Lyon", "France"], ["Elise Massicard", "CNRS/CERI", "France"], ["Artemisa Flores Espinola", "CRESPPA-CSU", "France"], ["Marie Lesclingand", "URMIS", "France"], ["Julien Weisben", "LaSSP/Sciences-Po Toulouse", "France"], ["Beno\u00eet Leroux", "GRESCO/Poitiers", "France"], ["Olivier Aumont", "IRD-LOCEAN", "France"], ["B\u00e9n\u00e9dicte Rivet", "Doctorante, Centre Max Weber", "France"], ["Sylvain Ferrant", "IRD-CESBIO", "France"], ["Jean Gadrey", "Professeur honoraire d'\u00e9conomie, Universit\u00e9 de Lille", "France"], ["Vincent Gay", "Paris 7", "France"], ["Fran\u00e7ois Jarrige", "Universit\u00e9 de Bourgogne", "France"], ["Genevi\u00e8ve Azam", "Toulouse Jean-Jaur\u00e8s", "France"], ["V\u00e9ronique Gar\u00e7on", "CNRS-LEGOS", "France"], ["Pierre-Etienne Brilouet", "LOPS-CNRS", "France"], ["Antoine Firmin", "CNRS, EcoLab", "France"], ["Mickael Coriat", "IRAP", "France"], ["Laurence Maurice", "IRD-GET", "France"], ["Oriane Calligaro", "Universit\u00e9 catholique Lille", "France"], ["Thibaut Dauhut", "Universit\u00e9 de Toulouse", "France"], ["Vincent No\u00ebl", "CNRS LA", "France"], ["Sophie No\u00ebl", "Universit\u00e9 Paris 13", "France"], ["Luis Olivera", "Doctorant, UPS-CESBIO", "France"], ["Wenceslas Lize", "Universit\u00e9 de Poitiers, GRESCO", "France"], ["Isabelle Goldringer", "G\u00e9n\u00e9tique des populations, Recherche publique", ""], ["Michel\tBarth\u00e9l\u00e9my", "CNRS", "France"], ["Aur\u00e9lien Gabriel Cohen", "Doctorant, Universit\u00e9 Paris 7 Diderot.", "France"], ["Hugo Dor\u00e9", "Post-doctorant, station de Roscoff", ""], ["Etienne-Pascal Journet", "CNRS INRA - Toulouse", "France"], ["F\u00e9lix Lallemand", "MNHN", "France"], ["Cyprien Gay", "CNRS UMR 7057 - Universit\u00e9 Paris 7 Paris Diderot", "France"], ["Pascal Raux", "Chercheur contractuel", ""], ["Herv\u00e9 Elettro", "Post-doctorant", ""], ["Julian Carrey", "INSA Toulouse", "France"], ["Maxime Chedin", "Paris 4 Sorbonne", "France"], ["David Guignebert", "Universit\u00e9 de Tours.", "France"], ["Fabrice Flipo", "LCSP, Paris 7 Diderot", "France"], ["Julien Rebotier", "CNRS Toulouse", "France"], ["Fr\u00e9d\u00e9ric Boone", "Observatoire Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es, Toulouse", "France"], ["Pierre Gineste", "Chercheur EDF \u00e0 la retraite", ""], ["K\u00e9vin Jean", "CNAM", "France"], ["Fr\u00e9d\u00e9ric Neyrat", "UW-Madison (USA)", ""], ["Katherine Llorca", "PhD candidate, Faculty of Law and Society, University of Victoria Canada", ""], ["Jean-Yves Courtonne", "Post-doctorant, Inria", "France"], ["Guillaume Mandil", "Universit\u00e9 Grenoble-Alpes", "France"], ["H\u00e9l\u00e8ne Schmutz", "Universit\u00e9 Savoie Mont Blanc", "France"], ["Nicolas Perry", "Ecole Nationale Sup\u00e9rieure d\u2019Arts et M\u00e9tiers", "France"], ["Renaud Metereau", "Universit\u00e9 Grenoble-Alpes", "France"], ["Micha\u00ebl P\u00e9rin", "Universit\u00e9 Grenoble-Alpes", "France"], ["Pierre-Yves Longaretti", "CNRS", "France"], ["Bernard Tourancheau", "UGA", "France"], ["Emmanuel Prados", "INRIA", "France"], ["Moshen Kayal", "CNRS, Perpignan", "France"], ["Sophia Karpenko", "Doctorante, Sorbonne Universit\u00e9, Paris", "France"], ["Jean-Marc Bonmatin", "CNRS, Orl\u00e9ans", "France"], ["Jean-No\u00ebl Consales", "Aix-Marseille Universit\u00e9", "France"], ["Christine Aubry", "INRA, AgroParisTech, Paris", "France"], ["Anahita Grisoni", "Universit\u00e9 de Lyon", "France"], ["Christophe Bonneuil", "CNRS, Paris", "France"], ["Vincent Bourdeau", "Universit\u00e9 de Besan\u00e7on", "France"], ["Antoine Lagneau", "Li\u00e8ge, Belgique", "Belgique"], ["S\u00e9bastien Abramson", "Sorbonne Universit\u00e9", "France"], ["Wenceslas Liz\u00e9", "Universit\u00e9 de Poitiers", "France"], ["Marie Buscatto", "Universit\u00e9 Paris 1", "France"], ["Fran\u00e7ois Papy de France", "Acad\u00e9mie d'Agriculture", "France"], ["Sophie Gu\u00e9rard de Latour", "Universit\u00e9 Paris 1", "France"], ["Jean Eisenstaedt", "Observatoire de Paris", "France"], ["Carlos LOBO", "Coll\u00e8ge International de Philosophie/Centre de Philosophie des Sciences de l'Universit\u00e9 de Lisbonne", "France"], ["Christine Barats", "Paris Descartes", "France"], ["Del\u00e9age Jean-Paul", "Revue Ecologie & Politique, professeur \u00e9m\u00e9rite", ""], ["Damien Carri\u00e8re", "Paris 7 Diderot.", "France"], ["Aur\u00e9ile Kn\u00fcfer", "Universit\u00e9 Paul-Val\u00e9ry Montpellier", "France"], ["Philippe Lacour", "Universit\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale de Brasilia / Coll\u00e8ge International de Philosophie", "France"], ["Manon Laurent", "Paris 7 Diderot", "France"], ["Jeanne Chauvel politiste", "Sciences po Rennes", "France"], ["Victor Lef\u00e8vre", "Universit\u00e9 Paris 1", "France"], ["Ali Kebir", "Universit\u00e9 de Rennes 1.", "France"], ["Youna Tonnerre", "Universit\u00e9 Paris 7 et Universit\u00e9 de Rennes 1", "France"], ["Eveline Manna", "INSA Lyon", "France"], ["J\u00e9r\u00f4me Santolini", "UPSaclay/CEA/CNRS", "France"], ["Sara Angeli Aguiton", "CNRS/EHESS", "France"], ["Gilles Mar\u00e9chal", "ESO UMR 6590 Rennes", "France"], ["Christophe Baticle", "UPJV, Amiens", "France"], ["Dominique", "Ttavi, Universit\u00e9 Paris Nanterre", "France"], ["Christophe Letellier", "Normandie Universit\u00e9, Rouen", "France"], ["Eva Deront", "Grenoble-Alpes", "France"], ["Alix Levain", "UMR 6308 AMURE, Plouzan\u00e9", "France"], ["Lambert Dousson", "\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure d'Art de Dijon", "France"], ["Ninon Grang\u00e9", "Universit\u00e9 Paris 8", "France"], ["Vincent Verroust", "Centre Alexandre-Koyr\u00e9 et Institut des humanit\u00e9s en m\u00e9decine, Paris", "France"], ["Marc Delepouve", "CNAM/Universit\u00e9 de Lille", "France"], ["Matthieu Meerpoel Droit", "UC Lille", "France"], ["Claude Seureau", "Retrait\u00e9, UPMC-Paris 6", "France"], ["Yannis Hausberg", "Doctorant, IRPhiL, Lyon", "France"], ["Sylvie Nony", "UMR 7219, Paris-Diderot", "France"], ["Emilie Colin", "Universit\u00e9 de Lorraine, Nancy", "France"], ["R\u00e9mi Beau", "Philosophie, Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonne", "France"], ["Herv\u00e9 Ferri\u00e8re", "Universit\u00e9 Bretagne Occidentale", "France"], ["Alain Minet", "LCSP, Paris 7", "France"], ["Pierre-Yves Modicom", "Bordeaux", "France"], ["Julien Delord", "Histoire et philosophie des sciences, Toulouse", "France"], ["Sezin Top\u00e7u", "CEMS-Cnrs-Ehess Paris", "France"], ["Giovanni Prete", "Universit\u00e9 Paris 13", "France"], ["Alice Rouyer", "LISST, Universit\u00e9 Toulouse II", "France"], ["Julien Weisbein", "Sciences-Po Toulouse", "France"], ["Guillaume Faburel", "Universit\u00e9 Lyon 2", "France"], ["M\u00e9lodie Faury", "Strasbourg Universit\u00e9", "France"], ["Ewan Sonnic", "EA 7465, Rennes", "France"], ["Catherine Adloff", "LAPP, Universit\u00e9 Savoie Mont Blanc", "France"], ["Aube Richebourg", "Centre Georg Simmel, EHESS", "France"], ["Diana Martin de Argenta INSA Lyon", "Iana Martin de Argenta INSA Lyon", "France"], ["Guillaume Ollivier", "INRA", "France"], ["L\u00e9o Coutellec", "Universit\u00e9 Paris-Sud", "France"], ["Florence Rudolf", "Insa Strasbourg", "France"], ["Catherine Perron", "Sciences Po-CERI, Paris", "France"], ["Guillaume Noblet", "Doctorant, Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonne", "France"], ["Paul Grassin", "ATER, Universit\u00e9 Paris 1", "France"], ["Jean-Philippe Neuville", "INSA-Lyon", "France"], ["Baptiste Monsaingeon", "Universit\u00e9 Reims Champagne Ardenne", "France"], ["Alice de Charentenay", "Paris 1", "France"], ["Jean-Luc Godet", "Universit\u00e9 d'Angers", "France"], ["Marie Cottrell", "PR \u00e9m\u00e9rite, Universit\u00e9 Paris 1", "France"], ["Marc Champesme", "Universit\u00e9 Paris 13", "France"], ["Am\u00e9lie Lesenecal", "Doctorant, Universit\u00e9 Paris 8", "France"], ["Marion Fourmeau", "INSA-Lyon", "France"], ["Fran\u00e7ois Valegeas", "Universit\u00e9 Paul-Val\u00e9ry Montpellier 3", "France"], ["Pierre-Emmanuel Berche", "Universit\u00e9 de Rouen Normandie", "France"], ["Michel Henry", "Universit\u00e9 de Franche-Comt\u00e9, IREM", "France"], ["Antoine Gallard", "Doctorant, Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on Sorbonne", "France"], ["Marion Richez", "Docteur en philosophie Paris-Sorbonne IV, professeure agr\u00e9g\u00e9e dans le secondaire", "France"], ["Martine Jaubert", "Universit\u00e9 de Bordeaux-ESPE d'Aquitaine", "France"], ["Jean-Louis Tornatore", "Universit\u00e9 de Bourgogne", "France"], ["Philippe Enclos", "Universit\u00e9 de Lille", "France"], ["Benoit Ribon", "Doctorant, Universit\u00e9 de Strasbourg", "France"], ["Marie D'angelo", "Sorbonne Universit\u00e9", "France"], ["Carine Goutaland", "INSA Lyon", "France"], ["Pascal-Yan Sayegh", "INSA Lyon", "France"], ["Ehsan Kayal", "PostDoc, Station Biologique de Roscoff, CNRS", "France"], ["Michael Lowy", "Directeur de recherches \u00e9m\u00e9rite, CNRS", "France"], ["Marie Garrau", "Universit\u00e9 de Paris 1", "France"], ["Jean-Jacques Delfour", "Universit\u00e9 de Toulouse Capitole", "France"], ["Pablo Servigne", "Ing\u00e9nieur agronome de Gembloux et docteur en sciences de l\u2019Universit\u00e9 libre de Bruxelles, chercheur in-terre-d\u00e9pendant", "Belgique"], ["Flaminia Paddeu", "Universit\u00e9 Paris 13 \u2013 PLEIADE", "France"], ["Kaduna-Eve Demailly", "Universit\u00e9 Paris 8 -Ladyss", "France"], ["S\u00e9gol\u00e8ne Darly", "Universit\u00e9 Paris 8 Vincennes Saint-Denis", "France"], ["Jean-Louis Tornatore", "Universit\u00e9 de Bourgogne", "France"], ["Julien Milanesi", "Universit\u00e9 Toulouse 3", "France"], ["Julien Vastenaekels", "Doctorant, Universit\u00e9 libre de Bruxelles", "Belgique"], ["Belinda Cannone", "Universit\u00e9 de Caen", "France"], ["Fran\u00e7ois Libois", "INRA & Paris School of Economics", "France"], ["St\u00e9phane Haber", "Universit\u00e9 Paris Nanterre", "France"], ["Jean-Claude Gens", "Universit\u00e9 de Dijon", "France"], ["Alain Grandjean", "Chercheur ind\u00e9pendant", ""], ["Bernard Feltz", "UCL Louvain", "Belgique"], ["Markus Wild", "Universit\u00e4t Basel", "Suisse"]]}